靠自己草錢冇父幹，用左幾耐黎儲第一個一百萬？

用左幾耐儲第一個？草第二個係咪會快好多？

一個月儲四萬，兩年多d

c兄咁癲會儲低收入既幾多成？ 淨儲唔靠投資？

一個月儲八萬，一年多d

我知道尼度好多勁人我當真架喇

5-6年

一個月儲十二萬，8個月多d

都算幾快 我估對好多人黎講，岩岩出黎，一個月儲到一萬都算多

一晚

點解唔係倍數咁上

用咗4年

4年好快，有冇心得教下路

月供一皮qqq

過左火

投資 年年稅貸就計好數 分兩年還 還完又再借 借盡提高cash flow 當提早拎年兩年嘅錢 等機會入市同做投資 之後又幾好彩扑中幾隻股

c兄d運作好純熟,係點樣學返黎

3年 買BTC

自學 到你窮想辦法去變有多啲錢 你自然會去諗方法

22歲到尋日出糧

29歲
總算係30歲前有100萬

依加升哂上去喇

個人覺得幾高高險 c兄係諗住長揸到5，6年後？

咁投資方面係短炒定價投派

出黎做野三年 人工+股票投資滾存
平時冇乜高消費喜好 比較慳

c兄年少有為做左幾耐野？係自己搞生意？

恭喜c兄 係好值得開心既事，係咪純儲返黎？

算係價投派 唔係好識咩技術嘢 第一年返工儲咗幾萬 買咗隻港股正股 太陽能股 升咗幾倍賣咗 依家個價比起我買個陣升咗over 10倍

sor 7左，原來下面仲有

岩岩畢業個時大約6年
而家兩年至兩年半

Qqq不問價供

放左好多 BTC已經無以前升得咁快
而家搞勁耐先升得1倍
對5000樓下買入既利潤就大
2萬先買既 不如玩番美股

再搵其他機會 小心玩 樣樣都ATH 有小小不安
暫時個人睇好白銀 不過睇要渣2-3年

我都係價投派 努力學習中，c兄有冇睇開邊個kol
果陣揀尼隻係自己分析 賺幾倍已經好好，唔多人可以揸到十倍

一年都唔洗我個名

半世人

後面儲快咁多係靠投資定人工大幅上升

盡借銀行 投資正股 唔借大舊錢黎投資 正係打工通漲都輸鳩死你

自己分析 同埋覺得太陽能係大趨勢就買晒落去 同埋間公司唔錯 點知買咗兩個月就升咗一倍 之後就慢慢升

etf都有好多隻，我見有人推voo,
qqq係比較好

「儲」

大部分係 有時買下股票咁
但都係輸多贏少

c兄玩得好advance 我都想研究下股票以外既野，不過除左房地產/貴金屬/勞力士 都唔知有d咩了

一個月儲五百萬，6-7日左右

要配依張圖

之後會快好多

幾日時間 吹水死全家

頭先都有個c 兄係借錢投資 不過我保守派，手頭上既資金都未敢放哂落去

無計，但係係22-23歲果兩年。

每個行業都咁多隻股，係咪都係買龍頭股穩陣d

c兄係玩炒消息?

唔係 只買大路股

年半左右啦（真）

1年左右，上年390蚊，20萬all in tesla，買到上星期放曬

正式宣布，入得呢個post講真話既c兄都係猛人

畢業起計用左4.5年

我認真 你唔信？

c兄係自己做生意？

你已經知道左答案,做唔做睇你自己

咁有冇研究過係咩原因

睇過去十年表現係QQQ好D 未來都係科技服世界

認真答 FG後大約5年左右 大部份儲 小部份抽炒股+抽IPO

6至7年，越儲會越快

點做到架 自己搞生意？

一日儲一千萬，3日左右

c兄好搏，好大膽 真男人

係呀，網店，但其實人真係唔會滿足

屌女巴貼倉！

算快呀c兄 有冇心得

係咪 all in tesla

屌點1晚呀，唔使時間儲本金咩

22歲fg
27歲先儲到100萬
0父幹

係既係既 不過都要平衡下風險

一日儲二千萬，1.5日左右

明白我留意下

27歲
大陸物業供左一半 半球
今年玩tsla 由12萬本揸到就黎60萬最高位

一陣
中左六合彩

1.盡量搵份有career path既工
2.認真學習下投資
3.應慳則慳 應洗則洗

我見呢度既c兄正常儲錢，好多都係5/6年左右 好好

c 兄儲左第2個未

係 一開始可能二十萬已經覺得好多
c兄黎緊有冇定咩目標咁

佢話一晚應該唔計儲本金既時間

好多正面例子 c兄有冇諗過點善用尼呢筆資金

我儲左4年
一個月儲兩皮

本身儲左5年有 股票輸返40萬次次一放就爆升 長渣就仆晒街

一開頭會諗好多生意有好多目標，但依家呢個生意OK已經有啲鳩hea等運到

估唔到tesla高處未算高 配左股之後再升幾倍都仲入到指數

早d訓 發返個好夢

一出黎做野就草到兩皮 c兄好節儉

有tsla無窮人
不過無打算放過 價值投資 長望十年

c兄似係要調整下心態

希望可以推雪球 老左靠佢架啦

郭釗既hea富學

我都覺得入左指數應該會穩陣d? 如果唔係跌到p k既話d指數點算

就算係而加，我哋兩公婆都儲到入息嘅3份1

c 兄擺左幾多成既股票落tesla度

吹水大會又開始了

為將來奮鬥 係咪打算生小朋友所以咁落力儲

睇落好多都可信

長揸應該ok嘅
我一開始由0上+90%
跟著3月變左-20%
跟著個市好返又上返去 而家+450%

一股不放 剌激過跳樓機

個個都幾年儲到

本少得12萬 而家9成tsla 1成msft

我都努力緊學c兄睇d咩學投資，玩短炒定價投

係lor 就算長揸正股都好大心理挑戰

入得黎回應既巴絲都係有料之人

好重倉 遲d會唔會諗住買下其他分散下風險

樓主想發達
下一隻可以買bitcoin,一年後約經紀，唔洗多謝

係呀
當然都係移民時食用嘅穀種

用左3年

我唔求大富大貴 只係想活得正常舒適，食野唔洗次次睇價錢
bitcoin對我黎講大高風險

37歲，兩公婆一年儲廿萬

好快 要質疑下

會買下其他多元化d 但唔多過5.6隻 有工返先算

我自己mark 支出mark左5年
搭巴士買旗幾蚊都要mark
而家揸車，過將軍澳隧道3蚊都會入數

月供基金
每月供⅓入息當儲錢加增值
食息5% pa

c兄好野 就算買中十倍股，都好少人坐得到

半日儲一億，我已經是億萬富翁了

分享單舊新聞

寛頻街霸，8年150萬

你識投資 就唔會覺得快
大學出黎得20萬 3年後宜家個盤已經1.2M

當過一兩年後可能又拆股
我呢粒雪球又再推得快咗

唔錯 5年有一球，10年能買樓

祝c兄早日搵到工
佢犀利過蘋果教主

懶 無返半年 用緊之前儲啲錢同保就業 不過都見見地底

所以啲人話香港樓價高我從來都唔信。你睇咁多連登仔3幾年就話儲到100個，照咁既儲錢速度，根本1千萬樓係應該輕鬆買到

c 兄好強既理財觀念正正常常咁做已經可以確保到未來既生活唔差

我玩唔起Bitcoin TSLA
心血少

醫護都走？

fg 後半年
不過成個2020年失業到而家

點做到

做野計4年儲到100百萬
6年200萬
9年接近400萬

個數係儲錢加投資盈利嘅總和

無啦果陣打工，諗住打一世但比班仆街搞鳩我要走
後黎明白有錢既地方就有人事手段
加埋而家武肺基本上玩完無歌仔唱
黎緊自己搞生意算唔洗煩d office 政治鬥爭算數

番幾份工，無休息
唔坐的士，食面包m記多，慳得一蚊得一蚊
唔投資唔賭錢

如果買咗sqqq

睇淡勿做淡

買咗少少做對沖 但原來都會仆街

做左六年
宜家儲到800幾萬
呢兩年股票加埋賺左四倍幾

幾年就儲到一百萬既巴絲都係有返咁上下投資理財既觀念
想知係邊度學返黎既呢
屋企人？朋友？同學？上網？無師自通？

我覺得個人財富同成長背景都幾大掛勾，
例如屋企小康之家/父母自己好識理財/自己搞生意，好細個已經會俾你接觸到呢方面既野，而好多基層朋友既學生生涯大部份都唔會有相關既觀念培養到，亦都造成日後既分別，好D既已經係搵份高d人工既，盡量慳，慢慢儲

大撚把人搞緊手續轉牌
我已經有三個同事走左

我係公屋仔
爸爸司機，媽媽主婦
屋企得我一個讀到大學

在宿舍果陣，有同學家境好
教我股票同外幣咁
玩下玩下就10年了

運氣問題 次次叫人入都升3.4成 自己入就一入第一日跌返10%先

例如我本人 畢左業幾年都好抗拒買股票，因為聽親屋企人講都係又蝕左幾多錢，覺得好冇保障，係近尼幾年先開始學咩係投資，點樣財富分配，平衡風險，所有野都係網上慢慢學返黎

一個月儲一千萬，三日多d

1秒

利申: 爺幹

以前細個心雄，想刀仔鋸大樹，結果就交學費
而家知道生死有命富貴由天，唔敢咁搏，乖乖地食息算
太早用晒運氣第時要還

其實大家都知呢啲儲錢post既目的係釣人去投資，講到自己一個月可以賺到幾多錢咁，咪又係想水你去傳銷，去投資，不如你慳啲啦

btw 投資撚一律block

果啲叫投機取巧

一個月儲五十萬 ，2個月多d

27 110萬cash 返工22k

事實係香港地真係好強有錢人 你睇柏傲莊幾多人排隊就知 100萬香港地真係岩岩好入場費 唔覺得有幾見洗

grad左5年半，自問都大洗，
中間自己俾學費讀左個master,
家用就大概一萬蚊一個月，
而家儲到9x萬 ，
應該過多4-5個月達標，
主要靠儲錢，投資賺左少少，
有買名牌袋同瘋狂去旅行，
如果唔係咁大洗應該有1.5m
仲未交稅

一個月儲十六萬，半年多d

nono 絕對唔會叫人做d 咩做d咩，只係想大家交流下睇下會唔會有d啟發

如果個post有巴絲哄大家有d咩高速賺錢方法千奇千奇唔好信，呢個世界絕對無咁多著數，要幾大回報背後都承受住幾大風險，要有先自己思考

唔好咁多幻想啦，大家討論下姐

exact柒ly就係啲投資撚保險佬講嘢啲口吻

你覺得似唔緊要 你可以監察我有冇做d咩

通常開post果個唔會 跟手會有人扮分享講自己賺幾錢幾勁咁 然後幾條友炒上熱門

咁真係有都唔出奇既，我都只能話自己唔會

不過人總有d貪念，莫講話專登呃人，哄你錢有幾咁易賺果d，我尼排睇得多短炒kol既post, 個心都有d動搖但心底裡係明白唔應該俾果d沖昏頭腦

利申：只信奉價值投資

以前睇過統計話香港每16個人就有一個百萬富翁 我睇尼度既情況覺得應該唔止

咁有冇諗過儲d錢用黎做咩

哇 依個趨勢不得了，有冇咩心得？
師兄唔用舊錢買樓？

一出黎就搵十幾二十萬? 係十優狀元

投資高手係全職抄股？ 三月低位到依加幫到你賺到幾多 我果陣未開始美股，錯過左個低位

有fd一齊研究下都幾好，我d fd冇咩係股票上交流

我都偏向保守，理性話俾自己聽，每年有10%回報，複式慢慢滾上就ok唔一定要追求咩大富大貴，希望自己唔好眼紅人

例牌又問下有冇咩心得 依個速度算幾快

100萬今日黎講真係話多唔多，話少唔少，只能話係好開始

我覺得重點係點樣儲得錢黎，又唔會太過犧牲自己既生活品質，如果搵到好多錢，又冇朋友，同屋企人關係又唔好，身體又差，就冇咩意思了

wa 如果係真既話，已經超額完成，又家用，又投資落自己身上，重要有閒錢買自己中意既野

邊度有息5%pa?

唔識止盈

只要你夠頹夠毒
一個月儲10k(當0投資）
8~9年都有
btw 1M話多唔多話少唔少
除咗用嚟再滾大 都無咩作用

7年間試過鳩買股票冇左20萬左右不過一年內又儲返
而家有100萬現金
17年買左架新車23萬車 仲供緊
仲讀緊書
同老豆老母住
洗費唔多 只係買下火車模型 去買平機票去快閃日本
今年疫情或多或少令到我儲多左錢同洗費少左 所以咁快達標 30歲前有100萬

白銀 你揸現貨定etf?

6年

事實

每年10%已經係股神了

大路優質股長遠多數向上 應該唔洗點止盈？ 反而要留意下買入價，貴既時候買少d

認同 不過如果人工普通既話都會幾辛苦

四年 而家21

睇你生活習慣
如果無咩特別消費
得閒游水打波打機睇吓NETFLIX
洗得幾多錢吖
(當然重點係無女)

買得起新車屋企環境應該唔差 屋企人有冇點樣教到你理財

儲左兩三年
見到追唔到樓價升幅
已放棄，食左佢算

我信你 睇哂咁多留言，屋企冇特別負擔，有認真儲錢既，應該係5-9年可以儲到

唔係掛 人地話買etf都差唔多一年10%

未知信唔信你好 暫列懷疑個案

同埋唔可以搬出去住，唔可以買車，家用就視乎你搵幾多

6 年左右

依加樓價升幅應該冇過往咁癲，不過係香港如果唔係特別搵得多，往屋問題點都係痛苦

勵志 講下點儲法？

4-5年 當年月薪一萬多d

龔成式儲錢方法 師兄依加應該唔洗儲得咁辛苦

二百萬返而要六年 因為08年輸左好多
之後冇特登儲 轉左投資

醫護 齋儲無投資

第四年之後儲少咗因為要供樓

海嘯冇人走得甩咁08年之後有冇改變投資模式

我02年畢業 入職人工得8千 做左差唔多兩年先過萬
可惜果時冇買到樓 唔係唔使搞咁多野

冇 永不買005同其他銀行股

我都想有得諗過唔到壓測

買樓都係投資 解決左香港最難既住屋問題，前景一片光明

同tesla一樣 無人估得到

依家最大問題係要等 Visa 批然後賣樓

依加銀行業都冇過去咁賺錢了

都係買tsla

其實唔使估 依家睇返轉頭 其實如果留意新聞同市場 加一d分析係知道買樓冇死 當時孫九招冇晒供應 基本上樓本就算唔升都唔會點跌
我當時既判斷係自己炒股 賺大錢之後就買間大既 而冇借爆買上車盤
結果樓市升到尾燈都見唔到 一直冇樓

你個統計可能係20年前，依家香港千萬富翁都有成50萬，如果唔計18歲以下嘅人，我諗每10個人有一個係千萬富翁。
而百萬富翁既話，我估唔計18歲以下嘅人，應該每兩個人有一個就係。

過左火啦

定息債券基金

10%好多喎

四既倍數

數都未撚識計

Agger。

巴打你搞掂個牌未

叫搞掂 但都要到埗搵人 supervise

SG?

出來做野4年到. 頭兩年唔多, 係之後爆左上去

屌女巴唔係po入面gel頭

你計黎睇下？

你可唔可以計比我睇？你咁撚柒叻？

計到未？

問你計到未呀屌你老母

好撚識計數呀ma你

計比我睇啦？

計撚柒到未屌你老母

個幾鐘
過大海買大細滾幾鋪就有

Aus

岩岩出黎人工得個皮幾 拍拖又洗錢

All in Tesla

新手，想買美股，見個市係咁升，得10萬可以點部署

其實唔難
呢幾年咁大個升浪
一百萬算少錢啦

平均一年儲廿個左右, 5年左右搞掂

做乜9 成隻狗咁吠

美股先有 仲要係呢一年既事
新手睇路

唔洗曬時間搞咁多，直接ALLIN契媽
5年賺6倍

香港真係太多有錢人

呢樣都真
今年先開始玩美股
仲未掌握到
本又細
希望嚟緊幾年都過到一球

你計撚到未
計個岩既黎睇下

出糧個日, 連同老豆俾既 99萬

你計唔到出黎我就追擊到你換ac
你咪撚洗旨意出新post我屌你老母

咁撚臭串話人唔撚識計數？

笑撚死 弱智都咁大聲話俾人知

Good luck bro

阿姨一吓就比咗5球嘢嚟

今次係第幾屆？

係咪長揸 係全倉tesla？ 點樣平衡心理壓力唔走

幾標準 算係唔錯

咁你點睇今日既香港樓市，香港依加變化咁大，有機會慢慢變做一線尾二線既城市？

咁正常一年應該幾多 收息股好似都有5/6厘息，買增長股應該高回報d？

專業人士，會計師果類3/4萬唔難（不過我唔係）

但都係今年先爆發上升，之前冇咁多，而今年個低位已經錯過哂

天呀原來一千萬都成50萬人，仲諗住成世搵一千萬都好夠

咁有冇諗儲錢黎做咩

如果你唔識投資既，只識儲錢，買個市區二手兩房當儲錢/投資都OK. 我自己就會睇定d

唔係吹水大會 好多師兄都好有說服力

唔少㗎啦
當你5年前買，到2018已經賺緊兩倍

睇返同埋買科技股嘅QQQ前二十，泡沫之外，年年都係新高位

所以除非你話鐘意賭錢玩短炒，唔係嘅話長揸契媽無死錯人，驚就買QQQ分散風險

慳返嚟嘅時間強身健體又好，搵秘撈都好，仲好過煩點先打得贏個市

我覺得6-7已經差唔多
過過7睇路

（我係長揸嘅保守派）

一日儲1百萬, 1日

呢度個個月入2皮 月儲5皮

5年以上都係合理可行既 再短d真係要搏/有運

師兄擺左幾多成落etf 會唔會都做下其他倉拉高回報

之前362買揸到前兩日3310賣曬

5年

Pin this

半個鐘

諗住入黎睇下唔同人真係儲錢要儲幾耐先有,點知個個都係投資投機,咩2,3年就有,咁有咩好share

比較想知有無人真係靠自己腳踏實地返工做野慢慢儲錢儲返黎

我啲FD問返我轉頭
如果本有返咁上下 鳩買港交所都有賺
TSLA呢啲咁多人講就更加唔使講
可惜本太細 今年先開戶投資

BTW其實除咗Reddit之外仲有乜好睇
感覺冇乜認真討論學嘢

屋企老豆剩係識賭
老母剩係識擺銀行
今年都照樣避股災加賺唔少
宜家有YouTube 有google 要唔要學野係睇自己
宜家有曬YouTube

我都想知 連登花多眼亂，亦唔知邊個巴打講既野先可信，都係睇youtube學為主

認同 巴打有冇推介邊幾個有料既youtuber

冇， 我直接入場自學

17歲出黎做野 38歲儲到

grad後兩年 未grad前儲得多 屋企又無負擔 投資又賺少少 呢一年俾左好多機會大家 同樓主一樣 目標有10-15% 就好 樓主有無ark系列？

我畢業到而家用左4年，
1. 至少一個月儲15k
2. 份工要四圍飛，出差食公司住公司
3. 少物慾，限自己每個月唔買太多野（限金額/限量）

上星期check balance終於有一百萬

其實覺得大家好難做到我咁，2同3好講機緣同性格
不過共勉之

btc 賺25萬
Qqq tsla tqqq nio nvda 共賺375萬
本:50 萬 + 20萬孖

大把
識人老豆搵10皮一個月
成隻牛咁返一世工 無投資地慢慢死慳咁儲錢
個老母千叮萬囑唔好炒股 話買親股都輸錢

恥笑mode

半年前買左tesla. 十萬變一百萬

25歲
第一個100萬

7年
但中間波馬股票加加埋埋輸左廿零萬

腳踏實力返工儲錢咁洗乜問 你問計數機咪知幾時儲到囉 洗乜問人 就係想知除咗儲錢仲有咩方法可以增值到財富嘛

港紙 100 萬根本唔係咩里程碑

我覺得100 萬美金先係第一個里程碑
7.75M 港紙

教姨姨跳舞幾年就可以上樓

就算腳踏實地,人人都有唔同背景都有唔同故事
咁緊係想睇下唔同人share既經歷

靠投資投機有乜好講,黎黎去去都係靠低買高賣賺錢架啦,有咩參考價值
有人同你講靠幾多年前買落既tsla,aapl執左幾多幾多,咁又點?對你黎講又有咩用
乜都唔駛問既話,咁你要搵方法你google下如何增值財富6隻字咪得,駛咩睇post

龍頭穩定係穩定，但升幅一定唔夠其他黎

5年半，之前月入三四萬左右，後尾跳槽加人工加得多儲錢儲得快咗

好正常 無投資
一個月儲一萬 三十有一百萬係正常速度
今年有投資玩美股 應該至少要有二百萬

冇 美股岩岩起步，仲摸索緊，手頭上淨係得港股

都唔係既有左一百萬之後，之後d錢應該易滾d

巴打份工冇得輸

做到搵錢既行業真好

唔計尼度d巴打月儲一兩萬當食生菜, 現實朋友圈中好似唔多朋友做到

反省下

我係d朋友入面算係儲得比較慢既一個好多同年都3,4球以上

比1蚊家？

基金價格走勢有無跌

唔好怪佢，我啲家庭成員黎

呢度個個都輕易有1球

一秒儲1百萬,誠哥

年半搞惦

我比較廢，經歷咗買樓，裝修，結婚，生仔，用咗15年先正正式式儲到100萬

個個IBANK 醫生?
做野4年 3,4球
咩人黎

7個月左右
今年玩美股，年頭30萬左右放入去
年尾已經滾到170幾萬，不過係有啲好運....
有返啲投資理財既觀念，其實100萬唔係好難揾
不過如果你話儲，可能到而家我都未儲到100萬

Exactly 6 年，3/4係儲，1/4 係賺股票返來。

上年中完成

3個月左右 開頭put 左期油 之後買tsla依家有900萬

正常，因為你好多時係你5個最老友的平均。

出黎做野之後岩岩好5年

其實以今時今日既人工同樓價物價嚟講

25歲有100萬
30歲有300萬
33歲500萬
應該係標準

如果唔係都應該生活都應該幾艱巨

亂入Nio 唔洗一年已經有

三月果時蝕到15% below
而加返晒家鄉5% above

仲未儲到第一個

Why save instead of invest?

仲未有

一年半

3年

你美股係短炒定長渣

Agree...

Hedge fund, sales, 醫生，牙醫，地產，乜都有d...

同埋個個都會炒股齋靠儲應該冇乜可能

Lm

有自己套喎

快啲教人啦

好彩今年年頭3月份左右買到Tesla，長渣
不過而家take咗部分profit就開始玩其他短炒

契媽幹

夠膽就係

其實有100萬黎講都無乜用